究竟點解蔣介石80萬大軍、美式裝備，都輸俾共產黨？！

條柒頭點解可以咁柒
雖然知道曬貪污同匪諜超西利

因為當時未有連登仔,無連登仔支持點會贏

因為蘇聯援助共產黨更多
美國關鍵時候對國軍實施禁運

Well said

其中一個因素係共匪滲透咗國民黨內部搞彎個經濟，加深民怨

有內鬼，失民心，銀紙變廢紙，經濟崩潰

屌你老味一日都係個千古罪人二五狗張學良

你去問吓杜魯門

批揮冇效率 貪污 共狗滲透 美國斷援 蘇聯幫對家
經濟唔好 共狗宣傳冇得輸 人民好難唔支持

Exact7ly

輸的原因在於美國介入

資料D

間諜, 同當時資訊唔流通, 好多學者市民都唔知真正共產係幾恐怖, 信左共產主意係會令人民國家好
蔣介石派包機接d學者走, 佢地都留低, 之後比人批死

咁呢班左膠信党
係最自作孽不可活

800,000大軍當中都唔知有幾多個係打得嘅
打得嘅個啲抗日戰爭嗰陣都死撚晒啦

跟住當時嘅美國佬又係左膠黎
唔撚幫助國民黨

不過最緊要都係國民黨太多內鬼啦打毛毛咩

國軍士兵多, 派系都多
友軍有難, 一係不動如山, 一係轉進如風
不能否認當然共軍將領都係當世人傑, 國軍將領好少比得上, 戰略唔得武器再精良都係唔夠打, 掉返轉俾共軍繳械沒收變到越打越強

當時共產黨先係人民既希望。國民黨兵經過，同山賊經過無分別，但共產黨反而有紀律，大家講心講理想。比著我都揀共產黨，好過比國民黨搞死

理得你真正共產恐唔恐怖，起碼見到前途

後來毛魔治國又係另一回事

你睇台灣早期就知道國民黨管治方面其實好差， 當時共產黨應該係畀到個希望人民

唔識收買人心 用階級制統治中國搞到退守台灣
今時今日嘅KMT都係無變過甚至影響全台灣風氣

俾佢地再揀多次老虎蟹都走啦

最大原因 蔣介石唔重用廣東人
解散粵軍精銳部隊 北方班饅頭兵邊度似廣東人食腦 有勇無謀剩係識出死力
又遇著毛澤東個軍事奇材 kmt輸硬

當年共狗係深得民心
國民黨軍力都大不如前
再加上政治腐敗俾佢地執到熱煎堆

1. 杜魯門乃千古罪人，對國軍實施禁運
2. 蘇共將二戰繳獲日軍物資交給中共
3. 戴笠比中共陰死後，軍統局瀕臨瓦解，毛人鳳無力繼承戴雨農生前以他一人為中心的強大諜報網絡，以致國軍被匪類滲透
4. 宋家三小姐丈夫孔祥熙貪污猖狂，一人淘空國庫，國軍無力解決惡性通脹問題
5. 中共擅於統戰，於雙十協定/重慶和談（實際上第一個政治協商會議），藉此毛澤東比蔣中正更懂統戰，（假裝）禮賢下士拉攏左、中、右不同路線的人（中間偏差的中國民主同盟）（後來搞所謂多黨合作制 - 名義上第一屆中國人民政治協商會議：成功統戰宋慶齡、社會名流、軍閥後人、投降國軍等，旨在拉攏非共產黨人的影響力，穩定建國初期的亂局（這批人當時都是次要矛盾，主要矛盾（政權穩定性）被清除後，他們便成了主要矛盾被肅清））

當年既共產黨理念最得人心
國民黨收皮係遲早既事

好可惜當時人民以為共產黨權之後
會還政於民
但結果中共同毛魔戀棧權力 玩階級鬥爭

因為共產黨有蘇聯援助
林彪部隊同國民黨精銳部隊實力旗鼓相當
只能用時機戰術打敗林彪
就喺呢個時候發生馬歇爾六月停戰令
令孫立人停止乘四平戰役之勢狙擊林彪

因為國民黨貪污腐敗
共產黨思想播毒遍地開花 所以永遠剿滅唔晒 敵軍都會轉投共軍

因為共產黨講過要結束國民黨一黨專政

同意

共產黨自打嘴巴

宜家就係香港思想可以影響大陸

大家怪錯共產黨了
人哋七十幾年前已經識嗌結束一黨專政

共產主義個本質無問題啊 係特色社會主義出事

桑海咁啱討論緊國共
大家得閒去補下

1. 比人滲透
2. 老共東三省收繳大量日軍裝備
3. 老共呃鳩d農民幫佢

國軍厭戰
出盡九牛二虎之力打日本打八年
真係無心情再打內戰

共匪就養精蓄銳
七分發展二分應付一分抗日
敵疲我盛咁打

啱呀，明明之前共產黨先搞延安整風運動，班知識分子都仲 on99。

根據劉阿姨嘅講法，當蘇聯幫共匪佔據咗滿洲之後，國民黨已經輸咗一半，

因為當時滿洲係東亞地區煤鐵最豐富，鐵路網最發達，重工業最犀利嘅地區，

共匪攞到滿洲，進可攻退可守，唔會話隨時冇武器打，真係立於不敗之地。

根本國民黨一定輸 1％特權階級去統治99％生活溫飽都成問題既人。

實俾人打落黎，蔣介石衰左佢既權力來源就係個1％既人，無得割咪輸。

美國就係計過點支援都無用。

你講緊係桂系? 20年代北伐主力就係白崇鿋領導嘅廣西桂系軍, 不過北伐及中原大戰過後, 桂系漸被中央軍所取代

原粵軍係廣州同孫中山反面時一早就收咗皮, 之後蔣介石做校長嘅黃埔軍校中央軍先係嫡系, 不過1937年德式裝備訓練嘅中央軍同教導團係淞滬會戰都差不多打清光了

之後台兒莊會戰同日軍打巷戰到最後一兵一卒都係川軍嚟

玩到1945年蔣介石嘅中央軍班底差不多冇晒, 1944年日本陸軍要因為要突破美國嘅海上封鎖, 要打通大陸戰場南北想要連接越南日治領土及掃蕩美國係中國南方嘅空軍基地, 發動一號作戰進攻湘桂, 號稱美式訓練同裝備嘅國軍主力大敗, 湖南廣西淪陷, 國軍戰力露晒底, 導致英美盟軍對國軍信心盡失, 也成為日後美國不再在軍事上支持國民黨打內戰嘅原因之一, 因為實在太廢柴了

反而直接由美軍在印度親自訓練嘅孫立人新一師新四師等真美式部隊反攻緬甸成功, 及後打通滇緬印公路重開中國的陸路生命線

到咗1946年國共內戰爆發時, 國軍號稱有400萬大軍, 但係大都係地方雜牌軍, 原本汪精衛偽政權投降嘅偽國軍, 仲有原國軍各部吃空額虛報人數同拉夫嘅兵力, 真係有一戰之力, 話係美式裝備嘅軍隊都唔知有冇10個整編師

而新一軍新四軍等係滇緬戰場正面打贏日軍嘅真美式部隊係跟美國駐華司令史迪威條水, 蔣介石及其手下中央軍出身嘅軍頭不信任孫立人等美國親兵, 所以後來東北戰場上玩出易師炒咗孫立人魷魚, 並在開戰初期錯失追殺消滅林彪嘅共軍, 後來共軍係蘇聯介入提供日軍留底嘅裝備及軍事支援, 最後搞出長春圍城, 結果國軍真美械師投降收皮

之後北平會戰傳作義帶領守軍起義投降, 共軍笑住贏, 徐蚌會戰前國軍最後精銳74軍係山東孟良崮被共軍圍殲, 在外圍嘅國軍各部坐住食花生唔幫拖, 原本想玩裡應外合引出共軍主力決戰, 變咗74軍全軍覆沒

到後來徐蚌會戰時, 國軍只剩吓一堆廢柴軍頭帶著大班拉雜成軍拉夫兵團, 係蔣介石遙控亂指揮吓畀共軍嘅人海戰術打到潰不成軍

老老實實, 不是共軍厲害, 只是國軍太廢了, 之後共軍無敵嘅神話好快就係1951年嘅韓戰被美軍篤爆

四平戰役歷史

仲蔣介石有人又唔敢用，只係用自己友

美械個數冇大大家想像中咁多，而且基本上係冇重裝備，後期蔣緯國既裝甲兵團既坦克都係去東南亞執美軍留停唔要既廢棄品，將啲重用到既零件左砌右砌砌返啲用到既坦克出黎

同埋美帝其實係想好似南北韓咁搞南北中國，內戰一開波孫立人新一軍係東北打到林彪準備著草去蘇聯，美帝用cut美援黎要脅蔣介石停戰

相反蘇聯將成個東北日軍既裝備同埋二戰用剩既美援俾哂中共

睇下白先勇寫佢老豆本書
白生去到台灣悶悶不樂
諗起自身經歷 諗起孫立人

Ching 好熟內戰史
徐蚌會戰國軍輸得唔抵
第一有廢嘅司令 蔣介石用錯人 策略錯哂 累到幾個兵團被包圍
第二係關鍵時候有個師叛變
第三係內鬥 華中方面遲遲唔派兵支援

無子彈 故障率高

46年四平戰役後冇直接打上去哈爾濱將東北共軍消滅/趕去蘇聯已經錯失左國民政府唯一既機會，之後既戰役就算打贏都只係將共軍南下既時間拖長，因為國府本身太多問題，除非美帝肯搞個亞洲版馬歇爾計劃大力輸血，否則遲早自爆

係美國逼kmt 停戰刻意留老毛一命
結果kmt被逼落三道停戰令

因為再打蘇聯一定會出手
到時又一場世界大戰
美國對世界大戰嘅恐懼令土共受蘇聯援助東山再起
kmt 戰敗

Kmt退守台灣後老蔣知道國軍垃圾程度，直接翻兜用日本人組成白團幫手守台灣同參加策劃反攻大陸

係之後發生韓戰
KMT先守住台灣
如果唔係不出四五年 台灣都輸埋

國府不得民心 軍隊內鬼又多
倒不如問呢個黨點解可以生存到今日

共產黨夠仆街
長春圍城餓死十幾萬人都要打

一開始，兩面都有日軍。
屌！講咗好多次，光頭佬輸比美國禁運；跟本美國想兩個中國，都on99，光頭佬唔打，邊個去左止老毛唔打鳩光頭佬。

又真係搞到一pat屎
係70年代尾台灣d經濟先開始起飛，
蔣介石浪費左頭果二十幾年，
我諗佢活係輸俾中共陰影下，
日日都係已防共為目標，
戒嚴時期真係動輒得咎

蔣公既策略係借中共清洗黨內其他派系
不過反而壯大共產黨

國軍好似好多人
但其實好多都唔聽蔣公命令

高汁學術po，留個名先

因為當日比某個人走甩左，之後東北守唔住

因為佢冇眾籌喺紐时登頭條呀
連燈仔靠幾千萬,戰無不勝

冇落手殺林彪

肯重用孫立人 一早趕左共匪去左蘇聯

一黎美國迫住國民黨停戰

因為蘇聯舉國之力畀共產黨金援

我嫲嫲細個喺支那
國民黨係搶佢哋條村啲嘢
省城啲流氓都搶埋一份
佢姐夫喺結婚前幾日俾國民黨捉埋
爭啲結唔成婚
嗰時應該係49 50年

講到好似共產黨有連登仔支持咁

俾共匪打到咁
見識過共匪統戰滲透嘅威力
冇陰影先至唔正常

八年抗戰

比日本仔打到散晒！
共匪長征拖長戰線！
當年佢哋無B52㗎！

共匪有冇八年抗戰呀？

主要衰三樣嘢

二戰後裁軍
共碟滲入指揮核心
美國大選企錯邊

同埋所謂國民黨美式裝備其實都好少, 大部分部隊衣衫襤褸, 用戰後繳鑊嘅日式裝備仲多

連將軍級都比共軍滲透埋，基本上得自己個仔可以信得過

傅作義個女都係共產黨😂😂😂

講得唔錯
但「實施」禁運 係唔係大陸詞語
定香港已經咁樣用開

前面都講左老蔣中央軍精銳已經冇哂

共狗就係要陰乾佢

傑你條命
幾多仗都係蘇聯軍事專家指口督鼻教仔咁打
國內因素主要都係贏間諜贏宣傳做野冇底線

果陣個氣氛，國民黨=籃絲
共產黨=黃絲
然後8成人都support 黃絲

應係唔係匪語

推

共產黨國民黨都咁撚仆街
中國人劣根性

國民黨如果當年贏左, 其實都只會係暴政
真係唔好太多幻想

好勁

所以見到台灣啲中二病正藍係度吹奏蔣公真係得啖笑，明明當年就係係大陸不得民心+軍事經濟管理不當先玩到要退守台灣，跟住去到台灣後又迫害本土人，咁都有得好吹奏

就係呢個page

李登輝死咗又係度鬧藍皮綠骨，有無諗過又係自己批人權鬥太廢先比李登輝一個一個咁搞落馬
唉，成個黨都係loser

係支人劣根性
即使係民主黨都會有同樣結果

仲有共諜混入咗侍從室（最親近委員長既團隊）
同埋農村包圍城市，經濟封鎖，糧食物資運送唔到城市重鎮

舊時9成人都耕田 拉馬車 又無受教育, 大部份人都支持共產主義

成個軍政部都係共產黨
每支軍隊點行點打都係敵人幫你安排，你可以點贏
唔記得邊個軍，因為長期唔聽軍政部指揮，所以幾乎打親都贏
反而主力，尤其74師張靈甫就算明知道有問題都只能繼續去，唔能夠怪佢地唔跟自己判斷，反軍政部命令幾乎同反蔣一樣後果

因為當年國民黨其實真係接近零民意支持(當然原因都包括日軍入侵同中共搞事;戰爭時期邊個有份被打既國家經濟係好? 但唔可以否則國民黨自己都係好腐敗)
果所謂80萬大軍其實都係山頭王,唔會團結抗共
所謂美式裝備,係咪個個都受足夠訓練識用?

最後美國唔支持佢,但蘇聯支持中共都係原因。呢樣野唔100%怪得曬當時美國;依家我地用未來人上帝視角睇梗係清楚,但當年資訊唔流動,無互聯網,根本無人知共產黨會點治國。

資料C

我們的心嚮往著西方

光榮將永遠屬於公正、誠實的民族與人民

國軍好撚多共諜，差唔多百幾萬俾佢哋搞死，又投咗幾廿萬

用個簡單D既例子黎邁
當年唐英年同689選特首，個個都覺得前者係豬後者係狼
有對比之下覺得情願要個奸既都唔要個廢既，「民意」上就變左689贏左

當年國共相爭，國民黨廢得濟先搞到今時今日咁
而依家台灣既國民黨一路走來始終如一

東北日軍投降，蘇聯張所有日軍軍備送比支共，蔣幫落錯注買美國總統大選，比杜魯門玩死!

國民政府軍事部局導致國共內戰兵敗好多人都講左，不過KMT推金圓券更加將更多市民推向共產黨。孔祥熙貪污，蔣介石沒有嚴辦，蔣經國上海新政被宋氏板到，到最後軍費要以金圓券方式收集（之後將會拿到台灣又是一回事）。好多人一夜間由有有產變成無產階級，共產黨奪權完全不意外

滲透 分化

好慘，俾人砌生豬肉
軟禁幾十年

所以美國當年都有份養大中共隻魔鬼，依家係時候收拾佢

蔣公唔重用孫立人係關鍵，孫立人將軍打東北打到共匪走頭無路，準備走佬入蘇聯。點知蔣公寧願用杜聿明都唔用孫立人，當共匪知道孫立人比人換走果陣仲開曬party話:「不打新一軍，不怕中央百萬軍」。導致國共前期國民政府嘅優勢盡失。當然到三大會戰當中最重要嘅徐蚌會戰戰敗又係另一回事。

整編74師同張靈甫真係國軍入面菁英中嘅菁英

其實佢哋好多連共產主義係咩都唔知
對佢哋嚟講批鬥地主有地分
可以重新分配利益(洗牌
就已經好吸引

共產黨啲文宣勁撚到仆街

美帝三次叫停戰 每次共狗就死

習包子上星期四平係有原因

蘇聯援咗咩俾佢? 印象中得滿州國個批物資，而就咁計美援一定多過蘇援

因為臨尾唔用白崇禧

馬歇爾使華是美國五星上將、前參謀總長喬治·卡特里克·馬歇爾在1945年底到1947年初，奉美國總統杜魯門之命出使中國，調解國共軍事衝突的歷史事件，對中國近代史有重大影響。

1945年第二次世界大戰結束後，戰勝國中華民國面臨一次實現國內和平、施行憲政的歷史機遇，同時也籠罩着國共內戰的陰影。馬歇爾來華就是為了調解國共軍事衝突，避免中國爆發全面內戰。但這次調解最終失敗，馬歇爾離開中國，雖調停完全失敗，但返美後受總統杜魯門支持榮升國務卿。

滿洲國喺日本仔經營吓個重工業好發達，鐵路、武器之類俾蘇聯搶完就痾啲畀解放軍

佢地覺得共產=有碗白飯 唔洗捱餓, 國民黨資本主義=有錢佬剝削工人
仲係生物邏輯個層次,又無讀過書 又幾千年奴隸基因,自然一呼百應

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

失民心 當時啲人連飯都食唔到 聽到有人要打國民黨仲唔全部人盲撐

民心所向同組織效率喺最重要關鍵，策略同裝備次之，但呢度啲人睇嘢好偏頗

true

睇下國民黨依家個衰樣就知點解會輸完一次又一次

藍絲先係反中亂港

都係
打日本果時消耗勁多

Agger
當年由農民到知識份子
好多都支持共產黨
覺得係中國新希望

無錯 讀過下中共黨歷史都知共產國際
起初都係唔主張中共武裝革命
係蔣介石屎忽痕殺左李大釗
先激發起中共武裝對抗
蘇聯無咩點幫過中共
結論國民黨真係好垃圾
去到台灣都比輸埋比民進黨

其實轉捩點唔係嗰邊㗎
個turning point應該係四平街戰役
本身應該贏到開巷
點知畀當時美國對華顧問馬歇爾因為自己同蔣介石個人私怨而要美國夾硬要國民黨停火
要求以民主方式解決爭端
結果被中共有喘息空間

塊面腫撚到呀媽都認唔到

無冷氣軍師指揮囉

民心都係重要因素
唔同嘅政治領袖，唔同嘅理念，放喺面前
有得比中国人揀，佢地都係會揀錯

千祈唔好笑
因為就算香港人
都係揀錯咗二三十年
揀錯路線，盲崇無能政治明星
以後亦都仲有好多機會做錯決定

失左民意

知識一出聲之後就清算你
睇下打完二戰後再打內戰清算左幾多知識分子

當時國民黨都內亂啦
支持共產黨班人到左1966了就知道中伏

你今日點睇共產黨， 就係當日中國人點睇國民黨

就算走左去台灣，都有捱得過白色恐怖時期先得喎

建政之後話「大鳴大放」,毛魔王叫啲知識份子勇於批評政府同共產黨
點知條仆街老羞,拉晒班知識份子
仲無恥到話呢個係引晒班反共人仕出嚟嘅陽謀

內部派系鬥爭嚴重，共匪滲透，精兵打日本死晒。

有鬼援， 蘇聯將日本留底D垃圾比晒毛澤東

反而美軍就比左唔少好野國軍

一句到尾，將介石領導的政府廢，依家香港個777政府一樣

琴日睇完the last king of scotland
idi amin政治手段同毛澤東一樣

如果當時有連登， 幾肯定個個都叫毛主席萬歲， 共產主義好

當時中國， 共產黨先係民意所向好嗎。。。。
支持國民黨個班人就係今日既藍絲， 成班人都係為自己利益出發， 鄉黑， 財閥， 絕對唔係為國為民

大多數人將今日台灣自由同國民黨連埋一齊
事實上蔣經國之前一樣有黨禁報禁 台灣嘅民主得來不易

林鄭做緊

因為係台灣玩獨裁
直接延續到李登輝時代

農村包圍城市好成功
蔣介石睇小東北重要性
蔣家腐化 貪污 權鬥

兒登仔識預知未來咖
個個都知毛澤東係獨裁者

孫立人 真係
應該係支那幾千年來第一人

代表支那藍球隊
畢業於清華大學庚子賠款留美預科1923屆
普渡大學土木工程學士
維吉尼亞軍校博雅教育學士
新38師, 直頭係最前線
新一軍

1937年10月，孫立人率稅警總團第四團參加淞滬會戰，與日軍血戰兩周，在周家橋破壞日軍機械化橡皮橋，七次擊退強渡蘇州河的日軍，使該地成為淞滬會戰中日軍傷亡最重之處，日軍久留米師團稱孫團為其在華遭遇戰力最強之部隊。但此役孫立人為奪回友軍失去陣地，遭迫擊炮彈攻擊身受十三處創傷，由其部屬李鴻營長指揮號長甦醒與機槍連長胡讓梨背負救出，昏厥三天後宋子文派弟弟宋子安將其立即送往香港接受完整治療,以免日軍發現被俘。

真係文武雙全

兩舊屎有咩好講

仲要日本係佢地自己打晒 支共就係後面搞分化

日本人種樹，共產黨乘涼
東北重工係滿州國發展
共軍武器係原皇軍嘅
冇侵華共產黨一早收左皮
老毛話多謝重軍侵略已經講少左
共產黨每年去一次靖國神社五體投地上大禮就差唔多

果陣個氛圍對共產主義的大愛好有幻想

因為蔣介石比共濟會玩

均富呢樣野太理想 啲農民對於擺脫地主個慾望太大

共狗當年贏晒民心 緊係啦

因為共狗陰濕

國民黨=共產黨

當時既國民黨係孫大炮聯俄容共既產物，

北伐都係靠蘇聯教授果套黨政合一統治先成功

只係中途蔣介石天真以為無咗蘇聯自己都搞得掂就唔再扮野，過橋抽板

蘇聯果套未必最勁，但至少勁過中國果套
唔係都唔會有意識形態冷戰全球一分為二兩大陣營出現

革命嘅理念，一定最得人心。革命黨上咗台，就係另一回事。
法國大革命，國民黨辛亥革命，共產黨 49 革命都話比我地知，革命勝利，唔係最終結果。

80萬，有幾多真係打到扙
貪污貪到啲兵仔子彈都冇
加上打完日本支那仔不停搶日本武器
啲人民又窮，就信左共產

應該唔係匪語禁運嘅英文係embargo
「實施禁運」只係英式中文嘅情況

禁運我覺得係noun 而唔係匪語嘅Verb -> noun (e.g. 實施襲擊/實施拘捕）

美國唔鍾意蔣介石個班底，覺得太廢。其實蔣介石自己都係日記入面，講過國民黨幹部同共產黨幹部差太遠。不過，佢都講自己係香港抵受唔住誘惑，去咗叫雞，所以佢都唔好得過 D 手下好多。總嘅嚟講，國民黨紀律係好差。

桑普啲歷史... 成日講錯野

描述哈瑞·S·杜魯門，美國民主黨政治家，第34任副總統，隨後接替因病逝世的富蘭克林·羅斯福總統，成為了第33任美國總統。

五大死因，缺一不可

官僚
軍心
軍紀
共碟
文宣

依家資訊流通，咪一樣咁多連登仔嚮往共產主義

諗下依家既共產黨同國民黨一樣 打正解放既旗號落黎

國軍啲將軍勁好多

國民黨好多都係廣東人
山賊

因為當時年輕人都以參與革命為浪漫, 而且根本無人知道共產之惡

美國當時打算唔干涉內戰，放棄國民黨⋯
結論：唔好相信民主黨總統

今時今日，歐美都仲有咁多左膠，你就知個時，共產主義，有幾受歡迎。

其實唔鍾意嘅原因係杜魯門同埋馬歇爾兩個對蔣介石個人唔多like，你相反睇下上一任嘅羅斯福同埋之後一任嘅艾森豪，佢哋兩個都同蔣介石有私交，如果內戰期間係佢哋兩個打骰嘅話, 中華民國未至於失去全部大陸領土

國軍最好打係孫王陳胡薛咋 而且抗日完軍官實係死唔少 加埋老蔣傾向用黃埔軍系咪搞到咁

同北宋南宋初期一鳩樣,軍隊要聽上面文官指揮
一來一回哂時間但敵軍唔會等你

因為國民黨贏對美國更大威脅

其實橫長江南北分治仲好
守住長江而南 控制好上游川蜀重慶
再加上有台灣扼緊東海咽喉
北方共產中國同內陸國無分別
睇返呢家中國都知
共產黨政策已經好多時都偏向北方
但南方經濟照樣屌打北方

軍隊自把自爲，就軍閥割據，又係死。唐朝試過。

國軍講軍事人才，有孫立人同白崇禧

可惜都不為蔣公重用

因為毛澤東勁過老蔣

當年國民黨=今時今日共黨
如果唔係江南案 今時今日台灣仲係威權體制

多內鬼
美國又有on9仔總統

蘇聯入侵東北三省後再裝備留低俾共黨，而國軍精英都戰死唔少，共黨就係背後儲力，此消彼長，美國又要改革日本唔得閒幫軍國，註定必然失敗

但係中國由古至今北伐機率都係低過南下好多
蔣公都係認為日軍南下中國會滅，所以先開淞滬戰場
北面重工業比南面強，又背靠蘇聯
劃江分治既下場就係韓戰UN介入前既結果

二戰後期KMT班人有幾多料美國佬自己心知肚明啦
KMT守得住支那領土都係永續暴政

你用匪語讀一次實施禁運就知佢地唔會用呢個terms

同樣技倆用於今日可行嗎？

日本關東軍家當唔垃圾, 國共兩面都有大量繳獲, 自己睇舊相就知, 美國軍緩其實好少, 有幾多個美械師一眼睇哂, 日械師多好多

十大元帥咪鳥盡弓藏
建國之後有幾可聽到佢地啲名

我嘅意思係 未至於失去全部領土
如果美國彷如韓戰咁樣加入，中國大陸劃江而治，今日好多事都好處理

唔鐘意打仗，唔識答你

無李登輝 台灣都係獨裁緊

咁你又老屈喇真係
其他個D都話唔出名少事蹟但其實官就好多都係高
彭德懷仲有打韓戰然後俾人鬥
林彪最高做到阿二然後空難
葉劍英懷仁堂都冇聽過？

初初見到呢個post標題都嚇一跳,然後得啖笑
因為我覺得無咩討論價值
但禁左入黎,原來係認真PO...咁都講幾句
呢個po其實好多人都講左個徵結
其實唔關軍事因素事,國民黨輸比共產黨,絕對係內政因素大於所有野
內政>軍事,外國影響

1.呢到睇到好多人用而家呢個時間點同角度出發,批判共產思想係劇毒
我只會一笑置之,其實應該要代入返自己去民國時期,作為一位小眾的日常...
時間線:清朝滅亡(其實一早就無權),軍閥亂戰,土匪堀起,民國成立,國共內戰,日本侵華,再國共內戰,簡單講句即係打左仗幾十年

清朝行帝制,軍閥行獨裁,民國行自由路線?其實唔係,你可以詳盡睇返當時民國時期歷史,其實都係軍政府..只不過佢統一左全國
民國時期,內憂外患,經濟差,貪污腐敗,貴族當權
作為一個平民,真係講得上身不由己

然後共產思想,如果無記錯,其實係20世記初(即係清朝未滅)果陣已經傳左黎中國,但當時仲行緊帝制,所以抑壓得好利害

當你身處係一個咁黑暗混亂時代,有人彈出黎同你講:喂其實大家都可以平等,無高低之分,無貧賤概念,你加入我地啦,個世界大家一齊分享
呢個就係共匪思維(共產),而好坦白,當時最初加入除左班窮到燶ge農民(土匪)之後仲有班思維行得好前ge文人(毛澤東其實係一個文人)

你可以想像下係當時呢樣野對平民的吸引力係幾大

然後再接住民國政府政治一直走下坡...跟住最影響局勢果樣野
日本侵華
我已經懶得Quote歷史,我好簡單直接咁講個重點
"如果唔係美國原子彈,中國已經滅左"
可能有好多人唔同意ge
但事實就係,由蔣介石統領的國民政府軍隊其實係0戰鬥力,但就要兼負起抗日重責(有打過幾場好靚的勝仗,但總結黎講就係同日軍根本唔係一個級數)。
原因?日本明治維新後工業發展得好勁,軍備第一樣野首先輸左
然後就係軍隊質素.....
日本侵華有一個好大的理據,亦都比較小人講,就係1923年的關東大地震
果次地震位於日本當時發展最核心的地方,由於果次地震令日本全國進入重傷,亦都令佢地了解到,自身國家發展得再快再高級,都係敵唔過天災。日本曾經講過,如果再經歷多一次同級地震,恐怕日本就會滅亡,所以積極向外擴張
而國民軍隊呢?老實講安定左咁多年,平時返工就係抽水搵著數
仲打鬼打馬咩

所以望返史料,其實國民政府當時態度就係唔打,因為唔夠打
講到呢到講下蔣介石呢個人
唔知大家點睇,但我覺得呢件蛋散直頭人渣黎
蔣介石好典型係離地中產(富豪級?),由細到大有權有材有勢,叫佢統領個政府......佢根本唔知民間疾苦
國民黨亂局根本就係佢一手造成
而且抗日政策(敗守重慶(易守,日本支援線唔及咁長,同埋日本未必有意攻咁深入,因為最發達的沿岸地區已經佔晒)
咁到後期國共內戰敗退台灣,(夾晒所有知識份子走)都睇得出一樣野
個國家係生係死根本唔關佢事,佢只係想一心保存到自己勢力
而台灣國民黨初期政治其實一樣咁混亂,大家有睇返校呢套電影可以略知一二,國民政府嚴禁所有共產思想(唔比人睇書),好多當時台灣人想走佬返支那結果命仔都無埋。其獨裁程度根本不亞於共產黨。

而國共內戰,其實大家經常講美國唔支援國民黨係主要原因
有無諗過點解美國唔支援國民黨?
而且國共內戰尾聲,國軍大敗完全係因為人數問題
抗日後共產黨軍隊勢力浩稱3-400萬

最後講埋張學良呢條友仔
現代人就話佢係漢奸,但當時佢係英雄
張學良老豆係張作霖,統領一方軍隊
而佢身份都夠膽向蔣氏政府挑機,你可以想像到當時國民政府有幾廢幾不得民心

策略得宜: 共產黨放棄鄉村包圍城市戰略， 中國農村地方遠多於城市，做成以大圍小現象
戰術得宜: 圍圈打援 行軍靈活 往往早着先機
共諜滲透: 呢樣唔使講 共產黨最強，痴線到當時前線軍官/國民黨內部高層都有
仲有其他 國民黨內部貪污腐敗 大失民心，派系林立，不能同心，被共產黨各個擊破

間諜戰唔係主要影響因為
原因係國共兩黨兩邊都互相安插間諜
但有好多國民黨卧底,後尾真係無間道咁變左企共產黨果邊

香港都未到二二八果個level...

共產黨係咁印假銀紙搞彎咗國民黨經濟

共產思係當時思維超脫
中國行左2000年帝制
點解佢一生出黎就係貴族,我地一生出黎就係賤種
我唔求做皇帝,但至少可以人人平等掛?

即使放過黎現代都係一種好好的理念
但做唔做到係另一件事

國民黨帶頭印真銀紙先,搞到通漲幾百倍

蘇聯係二戰真係好低調
好記得美國原子彈掉左去日本,日本都未想投降
但果陣收到風戰鬥民族入晒關準備執雞
即刻投降

LM

最主要係有出賣中國人既內鬼起國民黨裡面搞破壞.....
加上共產黨有蘇聯支援
同埋......大劣人太蠢..............

當年班北洋軍頭都無國共吹嘅咁衰

低調所有野都大大聲就真
只不過以前西方教育/媒體/娛樂上都刻意唔講蘇聯，為咗冷戰意識形態對抗先搞到咁

美國佬老奉幫你?韓戰係北韓開拖先點比?
國民黨廢到連強弩之末嘅日本仔都輸點水人幫你拖
人地都係啱啱打完仗無耐
仲有KMT本身都失民心
有無美國佬幫拖失守支那都係遲早嘅事
兩邊可以共存到嘅話一早唔會打 仲ff劃江而治

精英麥克阿瑟都吹唔漲紅褲仔彭德懷

蔣介石一定最後悔沒有重用自己重校教出來的林彪

國民黨想打羸真的開玩笑MOLAMOLA

老毛同孫中山一樣
思想家來的 , 唔識治國架

以共產主義作為旗號,招降左全中國
但基於人的天性,共產呢樣野係不可行
洗濕左個頭可以點做,咪唯有解決異見份子
咁咪變返人人都反....
權力使人腐化,更何況毛魔都唔係咩好人
中國人天生就係奴才要被人管(清朝300年思想呢樣最成功)
共產is a joke

點解當年共軍唔趁機攻入埋台灣？國共邊仲有一戰之力？

孫子兵法：歸師勿遏，圍師必闕，窮寇勿迫

成個美國第七艦隊喺台灣海峽, 攻條毛
同埋共軍都冇能力大規模渡海作戰

話時話，毛澤東係咪軍事天才？

大致上都算係, 勾結日本, 保存實力, 背後抽水

都係要屌死張學良條仆街仔先

軍事上嚟講, 中國戰區水平好低

高汁post

我覺得唔算
無指標性戰爭睇得出毛魔用兵如神
國共交戰,都係果句
國民黨知道理想同現實都係打唔嬴
不戰而敗

當時共軍海戰力量點？有咩師？

共匪滲透策反；國府內部派系林立；經濟崩潰；政府同軍隊貪贓枉法；共匪宣傳同統戰成功

就係咁國民黨喺4年內輸咗整座江山

其實以當時睇，共軍贏係咪比國軍贏更適合當時嘅中國？

我個人五五睇
張學良當時判斷無錯
攘外必先安內

全世界戰爭都係咁打
打完之後大洗牌又係另外一個故事

國民黨根本就係爛茶渣
台灣政治同民生發展就係一個實證
撇除其他政治因素,剩係睇兩地發展
支那戇尻尻就梗架啦
台灣又好得幾多?
移民台灣係呢1-2年先多人講
2008年北京奧運果陣又幾多香港人話台灣,狗都唔屌?

就係因為孫立人太打得，蔣介石好撚驚美帝扶持佢，踢走蔣家。

睇番東北而家變左爛地

其實國民黨未走佬去台灣之前，係講言論自由嘅，你睇番當時嘅大公文匯？

1929年美國經濟大蕭條，搞到民國好多人對資本主義失信心

個陣共產主義已經暗地裏抬緊頭

國民黨 有 國民黨既仆街法
當年共產主義係新潮、理想國既野

咁咪抵佢連個江山都無埋 用人唯親
唔係黃埔出身唔用

船都冇隻

共產黨成立初衷未必想爭天下
只係想亂世佔一席位,抽抽水搵著數
而係打打下發現國民黨呢個對手太弱
同埋民心,天下大勢都偏向自己果邊

好老實咁講,共產主義呢樣野,放落2020年香港都係好
更何況100年前班農民連書都無讀過
但做到咩?無可能

先不論國共內戰後個軍事狀況係點樣,美軍係咪真係守住台灣海峽,我唔知
但打左幾十年仗,假設毛魔想打,你覺得班支那人想唔想打?
佢地出發點從一開始都唔係要消滅國民黨
而只係想自己生活好過一點

果陣未有Twitter 同埋「好嬲好嬲」

你望下袁世凱最後北洋系都反哂佢就知佢好多做法其實都有一定道理
佢至少由頭到尾都揸得住軍權

中共海軍未就係得嗰幾架國民黨護衛艦
最多就夠打下萬山群島戰役嗰啲規模, 中共打金門咁撚近都慘輸啦

國民黨過左去台灣之後
請參考白色恐怖時期
仲慘過大陸

其實你有知名度，反共唔反蔣，冇咩左翼思想，你就會同蔣中正相處得唔錯，

好似傅斯年成日屌鳩蔣介石，做台大校長果陣又頂住壓力，唔俾軍警入台大校園搜捕學生，

蔣介石咪又係同傅斯年相處得唔錯？當然仲有胡適，

畢竟當時中國嘅傳統係好尊重文人學者，好似毛魔咁，以折磨，羞辱知識分子為樂嘅係好少見。

美國當時都有打算換蔣，扶孫立人上位嘅計劃，蔣介石知道後立即軟禁孫立人，

你話蔣介石唔同美國有心病，就冇可能。

白色恐怖就係因為蔣介石吸收咗失去中國嘅教訓，

覺得自己當時唔禁報社，不限言論自由，咪俾咗共產黨後門去攻擊國民黨囉，

我知呢樣野係矯枉過正，但沈崇案真係影響太大。

係400萬打100萬喎

蔣介石唔係一個好人
失去中國...根本佢自己一手造成
國民政府果種黑暗腐敗,你唔係想講佢有心無力呀嘛
而家綜觀抗日果種態度
兵不利,戰不善,好果斷咁退守重慶,完全無理過當時中國,一心只顧自身利益
好聽就中華民國,唔好聽根本係擁兵自重軍閥一個
同共黨打輸左,跌左落地都仲要拿返咋沙走佬去台灣
高壓手段統治台灣,仲諗住反攻大陸
成個亡國奴咁,假民主真帝制
可悲的係現代仲咁多人吹奏佢
蔣公前蔣公後
成個中華民國,上樑不正下樑歪
孫中山已經唔係咩好人
更何況係蔣介石

東北戰役換走左孫立人
其中一個轉捩點

孫立人為左國民黨仆心仆命
蔣介石最後點樣對待孫立人

有時成日話毛魔仆街就梗架啦
但唔好覺得毛魔仆街=蔣介石係好人先得
毛魔真小人,蔣介石偽君子

好多國軍將領去到台灣/香港都係鬱鬱而終

國民黨大失民心係好重要因素，去到戰爭後期國軍嗰種兵敗法 好多都係打到無打就 望風而逃 或直情投降共軍，就算前線軍人都被共黨的民宣感染晒 完全無晒戰意

我有本書叫毛澤東私人醫生回憶錄，佢私人醫生都講到當時對共產黨好有期望 覺得共產黨係中國唯一希望 帶領中國走出貧困 被列強欺凌的組織，連醫生都係咁 可想而知唔止平民農民 連知識分子都係咁諗

佢係用咩民主進步吸知識分子
對農民就打土豪分田地
殺哂

蔣介石見到袁世凱嘅下場，唔想自己都係咁，

人不為己 天誅地滅，係咁架啦。

咪玩啦 唔想大一統會打到1949咩？
共軍撚有能力過台灣海峽
海軍空軍夠做一早登陸台灣十世
洗撚隔住個海打炮戰
毛澤東都唔會成日話撐台獨啦

其實個時國民黨個名仲臭過泛民n咁多倍 本身都唔係真係好多人民一心支持

講經咩 金門都佔唔到

佢應該係元祖＂衰過共產黨" ？

台灣都係近２／３０年民主高質化者?

民主佬都係因為外有美國內有李登輝先順利
唔係蔣經國玩到去美國本土玩暗殺今日蔣萬安做緊總統

蔣公嫡系國軍投入抗日 拋頭顱灑熱血 為國家人民作出巨大貢獻 反之 中共躲藏只是ㄧ分抗日二分敷衍七分謀發展 且拖抗日國軍後腿 共軍抗日並冇角色 神話全是廢話

因為美帝臨門一腳走左佬

比有蘇聯支持既共軍有機會反勝

打金門全部漁船做登陸艇

扶不起的阿斗美國支持都冇用, 除非核彈

有一種講法係抗日戰爭完結後
國民黨主動打共產黨
所以係國民黨挑戰戰端先
但連輸幾獲大戰
蔣介石知道大勢已去果刻,仲打算劃江而治
根本完完全全當自己係皇帝
蔣公蔣公,真係好難聽
更不論過左台灣之後對本地的高壓統治手段
就知道呢個人絕對唔係一個君子

利伸返:完全無吹捧共產黨的意思
我只係想強調一樣野
要判斷一個政權的對錯,睇當時的民心去向就一清二楚

好比而家香港民心方向
幾十年後唔知會演變成點,可能香港會成功獨立
然後又有歷史撚出黎話 其實港共政府唔係咁差
到時又可能習公習公咁嗌

佢哋唔肯認國民黨廢掛

yes, 依家嘅中共再唔好嘅一回事，但佢哋想像唔到當年嘅國府有幾敗壞

終於有人講國民黨同蘇聯嘅關係
其實影響美國之後唔俾軍援

唔識就唔好亂講
國民黨輸係因為共產黨假抗日
用八年養兵力
日本當時已經將國軍最強果批消滅曬
打完日本元氣大傷
重點夠共產黨打
不過共產黨的確用兵比國軍勁

廣東人打仗係做廚師

廣東人多數唔會重用 就算過咗台灣嗰班都係一樣

第74軍抗戰後戰力大減，最勁應該係新一軍同孫立人，係緬甸以少勝多，大破日軍，刷新國軍戰鬥記錄，但蔣介石on9，換走孫立人，搞到贏權鬥輸江山

邊個軍長咁醒目知道上高嘅命令係伏

唔知點解細個已經覺得國共都係仆街，尤其是係香港有國民黨背景嘅人，多數黑底，反而老左暴動之後收斂咗直到97前

我就唔會喇
不過好多連登仔仲幫緊社會主義/共產主義/幻想中既北歐打飛機

所以美國總統既威力係極大，要你生就生死就死
有d連登仔仲以為兩黨共識好勁比支登上台實激死大家

52軍劉玉章
有興趣可以search下佢

感謝指教

毛魔都係玩過橋抽版
但又肯盡用d咩大元帥

第一，蘇聯向中共提供了日本關東軍的可武裝至少一百萬軍人的武器裝備：步槍七十萬枝、機關槍一萬四千挺、炮四千門、坦克六百輛、飛機八百六十架、汽車兩千五百輛、彈藥庫六百七十九座；在一九四七年以前又提供步槍三十萬枝。

第二，按照史達林的佈置，駐朝鮮蘇軍把日軍在朝鮮的武器全部移交中共，日本經營朝鮮半個世紀，儲備了數量驚人的武器。

第三，從一九四六年開始，蘇聯把美國在二戰期間通過租借法案支持蘇聯的一百三十億美元武器中多達四十億美元的重型武器，全部支援中共，直到一九四八年蘇聯依然在向中共提供大量蘇聯和捷克生產的武器。

第四，一九四七年初，蘇聯把十萬主要是朝鮮人的、經過蘇聯軍事訓練並全副武裝的軍隊，全部交給林彪的部隊。（韓戰中，這十萬朝鮮籍官兵又被送回北韓，成為北韓最具戰鬥力的部隊）

第五，在林彪的部隊中有數千名蘇聯軍事顧問。

徐澤榮：

淮海戰役六十五天用去炮彈十三萬五千八百三十噸，完全有這可能，蘇軍柏林戰役首日炮襲空襲最厲，一天用去九萬八千噸炮彈和炸彈。淮海戰役消耗自產炮彈與蘇援炮彈之比為百分之一點二與百分之九十八點八。假設淮海戰役共方每門火炮每天發射炮彈二百發，總共發射（六十五天中的）五十天，那麼，不難推算出來：淮海戰場共軍擁有三種火炮（主要為美制原先租予蘇軍火炮以及日制蘇軍繳獲火炮。中共軍隊自行繳獲火炮此時僅以百計）一千三百五十八門。 據此估計，三大戰役消耗蘇援炮彈應在二十萬噸以上。出於可以想像的的原因（聯想「排除蘇共幹擾獨立自主革命」、「農村包圍城市開展武裝鬥爭」、「小米加步槍打敗了飛機加大炮」），這些蘇援炮彈的來源、品種、規格、數量過去沒被納入正冊，納入正冊的只是二萬自產炮彈的有關資料，後人慘被誤導，真慘！

蘇援餉械對於中共成功奪取全國政權所起的「左右結局作用」，權重應為九成以上——中共二十八年革命得以成功，乃是外因為主，內因為輔！史達林才是解放軍的運輸大隊長，他派往西柏坡的蘇共代表原來就是蘇聯鐵道部部長。運送十一萬五千八百三十噸炮彈可要八千節車皮，何況還有其他種類彈藥。什麼時候輪到蔣介石！

二十萬噸炮彈, 係咪吹大咗?

二十萬噸糧食都未必湊夠, 要就地征集, 1946年後支共係華北淮河嘅鐵路同公路運輸力邊有可能運到咁多彈藥上前線, 鐵路同公路網自日本投降後根本冇錢去維修恢復, 國共雙方都冇足夠嘅火車/貨車同煤/汽油, 當時雙方軍隊主要係靠步行從交通集結點前往前線作戰, 數量不多貨車係用嚟運送必要物資, 點有能力運到咁多炮彈上前線?

徐蚌會戰前, 有幾十萬國軍係平津戰場投降後所謂反正力入共軍, 呢班二五仔帶同原本守衛北平天津嘅火炮同彈藥去打山東同徐蚌會戰

果陣岩岩打完日本 中國有7成人口窮到連飯都冇得食
共產黨就共你個產 將所有糧食都均分每一戶
你係果陣既中國人都會幫共產黨

74軍係孟良崮損失3萬多人, 差不多係全軍覆沒

1945年抗戰勝利時74軍大約有4萬多人, 不過好多老兵打咗幾年仗, 抗戰時鑊鑊同日軍精銳死戰, 能捱到抗戰勝利嘅老兵大都係九死一生, 勝利後退伍返鄉重過新生都好平常.

抗戰後國軍整編大栽軍, 又招了不少新兵入伍去補充退役嘅經驗軍官士官同士兵, 所以係1946同共軍開打時, 其實國軍精銳嘅實力都比不上抗戰時

而且打日本時國軍陸軍有美國空軍提供空優, 偵察, 戰略轟炸及近接空中火力支援, 國共內戰時國軍嘅空中實力大減, 而且沒有美國嘅組織同指揮, 根本無法係內戰時對陸戰作出貢獻, 就連日軍投降後, 新一軍等都要由美軍空運到東北去受降

國軍中央軍班高級軍官所接受嘅陪訓係一戰前後德國及日本陸軍嘅戰術思想, 班友嘅作戰思維到二戰後仍然停留在大兵團地面布陣決戰, 既沒有從多次對日作戰大敗中汲取教訓, 也沒有從美軍學到空中優勢及對地支援對現代陸戰的關鍵作用

結果係白白浪費咗新一軍, 74軍呢D經歷過抗戰磿練嘅民國精英

當年國民黨太腐敗，係當時中國人選擇共產黨留低

揀邊邊都死

其實由頭到尾都係國民黨打共產黨先。(2次國共內戰，去到抗日戰爭向共產黨開刀)
不過咁，共產黨不斷係後方城市搞工潮搞學潮。比我都會打

但國軍岩岩過去，邊有海空二軍？

點解？
仲當佢地越人？

我就真係想像唔到轟6K炸到美國航母

蔣介石忌才 加埋廣東人太醒唔易控制

白色恐怖

“東北民主聯軍在滿洲戰役結束之後，其主要任務就是以此地為主要後方確保軍事戰役，旨在佔領中國北部和其他地區。此外，滿洲還有一個極其重要的功能，那就是從這裡，並且通過這裡從蘇聯接受武器彈藥和糧食物資等。特別是，恢復中國北方直至通往長江的鐵路甚為關鍵。蘇共派遣大量工程技術人員前來協助恢復中長鐵路的運輸。蘇聯專業技能極高的工程技術人員，不僅説明滿洲的中共政權恢復鐵路建設，還幫助他們修建和修復了很多民用設施。” (《1937-1952事件參與者的檔與證據：在中國命運之中的蘇聯和史達林》，А.列托夫斯基著，莫斯科，1999年出版，第70頁)1948年

1946年下半年，苏联滨海军区驻旅大部队奉命把封存的30台准轨机车调往北满，1947年又运去20台机车。1948年5月13日，苏联政府派遣交通部副部长伊万·弗拉基米罗维奇·科瓦廖夫为全权代表赴东北组织铁路恢复的措施。6月4日，科瓦廖夫率领50名工程师、52名技师、220名技术工人组成的铁路复旧专家小组抵达哈尔滨。东北铁路总局组建了交通恢复工作管理局和东北人民解放军铁道纵队。到辽沈战役前，接收和恢复了铁路5700km，通车里程9818km，修复机车885台。

1948年8月1日，东北战场转入围困长春以及攻打锦州切断北宁路，为此东北人民解放军铁道纵队，以及哈尔滨、三棵树等5个工务段的数百名职工、苏联第五工程列车队150名职工与苏联专家开始抢修松花江铁路桥，10月24日抢修通车。陈云、吕正操亲自出席通车仪式。1949年3月，中长铁路全线恢复通车。

此外，在上個世紀40年代在中共軍隊進攻沿海港口的戰鬥中，蘇軍還出動軍艦掩護港口工人的日常作業，以及從保護蘇聯源源不斷地給共軍輸送彈藥和補給船隻。共軍內戰中所需要的一切幾乎全部來源於蘇聯。另外，幾乎每支中共部隊都配備10名左右的蘇聯顧問，協調各個部門的行動和保證戰鬥分隊的效率。(В.傑裡岑，《燃燒的中國》，莫斯科，2003年，286-285頁)

廣東人親汪精衛嗰便多啲

你以為啦⋯⋯我哋知道支那共產黨咁多仆街野，支那人都知共產黨仆街，

但而家咪又係好多小粉紅出黎支持共產黨？

鄧麗君果陣仲用國民黨果套三民主義，去金門向對岸宣傳三民主義統一中國添，

直頭係外圍國民黨，但你見鄧麗君有冇因為講呢啲被台灣人唾棄？

冇呀嘛，根本台灣響千島湖事件之前，不嬲都好大中華膠，就好似08年果陣嘅高登仔一樣。

你講幾時先
係日本未打到入黎中國果陣
國民黨打弱共產黨收皮
但果陣美國同國際都吹緊共產主義風 先沒滅到共產黨
同日本打果陣 大家都聽過共產黨D野
假抗日 係到收人搞宣傳 都未同日本軍打過咁濟 國民黨佢就打唔小
等到日本戰敗之後 共產黨既實力增加左幾倍
但真抗日既國民黨就收撚哂皮咁濟
而且仲有蘇聯無限既支援 國民黨點玩

「共產黨成立初衷未必想爭天下
只係想亂世佔一席位,抽抽水搵著數」

呢句真係笑左 兒登仔呀 要講中國共產黨就讀多D毛澤東先
我都係出番去啦 88

係佢啲手下先軍事奇才喎

咁果陣國共之間仲未停戰喎，金門果邊成日有炮彈飛埋黎，

打緊仗，實行黨禁報禁係不得不為之，執行係可以寬容啲，

你再睇番共產黨滲透顛覆嘅手段，你就覺得黨禁報禁係有咁嘅需要。

打日本已經精盡人亡,所以咪冇力打共產黨

其實中國人帝王獨裁心態改不了，
國民黨定共產黨都唔係好野黎
一有機會貪錢貪權

你睇共產黨咁多年既嘴臉
國民黨到台灣之後控制政治又係咁多年。

係去到李登輝時期係台灣本地出世，
班守舊老野，死得7788，
先真正可以少啲阻力帶黎轉變。

而家中共另計，班官仍然係貪錢貪權獨裁心態既大陸出世，點都唔係台灣後期個種文化環境既轉變。

Even而家國民黨班中國出世戰敗去台灣既老野
仲係呢種心態

嗰時嘅民眾都唔知共產黨係點
但知道國民黨治下就係仆街

所以....

好打個啲打日本仔死撚曬啦

有武器又點？衰在國民黨唔識打仗囉！

邊個係皇帝功勞咪歸邊個

中國共產黨喺規章出從來都唔係一黨專政㗎啦，佢哋自稱係行：
中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度

所以共產黨牌頭下有好多「民主『參政黨』」
同埋支國都話自己有全國人民代表大會（國會）㗎，不過係人都知係橡皮圖章

實際上權力分佈係

共產黨總書記

/ \

政治局常委

/ \

其他黨員

/ \

橡皮圖章/其他政治擺設

/ \

賤民

集權到冇得再集權

根本係民族劣根性，換咩政黨，咩制度都冇撚用

反而支国人得到共產黨統治係如魚得水，可以日日打飛機打出血，成日喺度j乜柒「百年民族復興大業」

彭德懷俾人鬥唔洗講
林彪架飛機俾中共射落嚟㗎喎
其他果啲官職高其實咪淡出權力核心養老

保持清晰頭腦真係好重要
其實依家某部份人同當年班人冇咩分別